[港台電視31 ] 31看世界 逢星期三 2130-2230 (2)

我們每天營營役役，可有關心外面的世界？身處地球村，在世界某個角落發生的事，也可能與我們息息相關，甚或牽動我們、影響我們。
《31看世界》搜羅全球各地紀錄片，探討各國政治、經濟、民生，以及環保等議題；並會從人物角度出發，看看不同國度小市民的獨特故事，與片中主角同喜同悲。
世界那麼大，讓我們一起去看看！

【有圖】點解呢個靚仔咁後生就要揸柺杖？

聯合國政府間氣候變化專門委員會及聯合國糧食及農業組織的報告指出，全球養殖業衍生的溫室氣體排放量，超出全球所有運輸工具的排放總和，造成空氣、土地和水污染。今集節目主持人-莉絲‧波寧，將會去到美國的大型農場，她發現農場內養飼了五萬頭牛，釋放出大量的甲烷，加速全球暖化。之後，她又去到南非，農場飼養嘅大量牲畜，則嚴重損害了珍貴的生物多樣性。食肉是人類長久以來的飲食文化，我們是否願意重新審視對肉類的需求，減少食肉，以拯救脆弱的地球？

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年8月12日 星期三晚上9時30分 (首播)

今晚食乜餸🍚🍝? 据牛扒、蒸肉餅、定係豉油鷄好呢？
喺食之前，有冇諗過我哋每食一啖肉🐂🐖🐓，都可能會令非洲企鵝面臨滅絕危機？😥

//…為養殖更多牲畜，漁民大量捕捉沙甸魚及鯷魚，製成含豐富蛋白質的牲畜飼料，導致非洲企鵝缺乏糧食；有鳥類保護團體估計，牠們會在15至25年內絕種…//

#今晚930 #港台電視31
#31看世界
#食肉危機

【文：葉子；圖：All3Media International Limited】

肉類是人類主要食糧之一，我們每年平均消耗650億隻動物，但當大家享用佳餚補充能量的同時，肉類生產業正對環境造成重大破壞，威脅我們的生命；野生生物學家莉絲‧波寧走訪不同地方，決心發掘肉類生產背後的真相。

美國是全球消耗肉類最多的國家，每年生產約100億公斤牛肉，部分飼養場會採用集約式養殖，除了衍生動物權益問題，牛隻在反芻的消化過程中，會產生大量溫室氣體──甲烷。甲烷的暖化效應較二氧化碳高30倍，每隻牛每年產生的甲烷，相當於燃燒600公升汽油。由於大家對牛肉需求持續增長，過去50年全球牛隻增加4億，現時共有約15億隻牛，連同其他牲畜，肉類產業排放的溫室氣體，已超越所有交通工具的排放總和。

集約式養殖業帶來龐大利潤，部分企業與農民對環境問題視若無睹，甚至入侵地球之肺──亞馬遜雨林。佔雨林60%面積的巴西，是全球最大牛肉出口國，擁有逾2億隻牛；牛農大規模砍伐、燒毁雨林以騰出空地養牛，近20%雨林因而消失，過程中釋放大量碳至大氣層，加速全球暖化。

飼養牲畜產生大量溫室氣體，亦帶來無可避免的副產品──糞便。在美國北卡羅來納州的杜普林，豬隻與人口比例為30:1；養豬場將糞便經管道排至糞池，再將糞水噴灑於周邊陸地，大量抗生素、細菌、氮及磷等流入土地及河流，造成嚴重污染。糞便流入河道後，雖然可以變成強效肥料滋養河流，潤澤海洋中的藻類植物，但當藻類植物腐爛、分解，會大量消耗水中氧氣，令水中所有生物缺氧死亡。

為減低污染，豬農阿湯嘗試遮蓋豬糞池，減低臭味之餘，亦防止豬糞流入河流，而豬糞分解時產生的甲烷，更可轉化為能量發電。結果只需三個月，豬糞產生的能量便能供應整個豬場，餘下的電力可轉售電力公司，足夠50間房屋一年電量；可惜願意正視污染問題，出力解決的企業與農民少之又少。

在南非羅本島，畜牧業亦令稀有的非洲企鵝面臨滅絕危機。為養殖更多牲畜，漁民大量捕捉沙甸魚及鯷魚，製成含豐富蛋白質的牲畜飼料，導致非洲企鵝缺乏糧食；有鳥類保護團體估計，牠們會在15至25年內絕種。

有專家相信，要解決肉類生產對環境造成破壞，必須徹底改善現有生產模式。有科研公司推出人造肉；有農民以環保方式飼養牲畜，避免過度放牧保持土壤健康，亦飼養多種動物維持生物多樣性。最新研究指出，若大家每周減少進食一至兩份肉類，就能有效減低肉類生產對環境的影響，你願意嗎？

gogogogo

又講食肉
不過都照睇

隔住個moon......

咁都開到 2

成個奶昔咁

好事黎嘅

中国人：正呀有水游

好似係得鬥快去星洲同呢個節目先開到2

屎都打格仔
好貼心

我係咪睇緊地產仔

頭先見到有隻牛吽吽，但有個窿望到個內臟

沼氣

好似係方便醫病

個主持啲表情好乞人憎

同埋方便d人塞食物落胃

應該推廣食蟲
好食過肉

食蟲係未來大趨勢

阿布應該係泰國人口D蟲食品

好似返左中學上地理堂

自己d糞便

how about 未來肉？

應該係養蟲做動物飼料

跟住個女主持又會屌低效率
大家光合作用啦

D蟲好好食
點解要益D豬

屌大混鬥

唔插胃喉嘅替代方法

摸完未

左膠：好殘忍 點可以咁做㗎

好虛偽

啲左膠一時又話要食天然，而家又食人工食品

其實如果人做肉技術真係普及
可以出日本女星肉

屌你食屎啦
又屌人養牛 人造肉又唔食

左膠係咁嫁啦

天然要考慮炭足印
可能仲衰

人類既文明就讀係由扭轉大自然而嚟

人類既文明就係由扭轉大自然而嚟

yes 左膠諗得太理想

地球只係一個較大復活島
一個航海民族破壞大自然到無樹做船出海

華人社會成日見劏魚劏家禽

食少啲肉知易行難
普通食個lunch，快餐店、茶記都係勁多肉

君子遠庖廚也

用佢個方法仲浪費資源
等隻雞老
仲浪費

咁近年多咗素食又真既

未來都係要靠人造肉同蟲

除左陳同佳外
爭奪糧食會唔會都係第三次世界大戰嘅起因

但唔好妖魔化畜牧業囉
養多兩隻牛污染啲，定某国工廠污染勁啲？
唔通一兩個放養農場就夠一個城市嘅人食咩
結果咪會去番密集式農場

老得滯，只可拆肉

下星期：偵查報道

好多國家唔可以用廚餘做餵料
用廚餘養蛆蟲係好方法

唔會 最先受影響都係我地最下層既人
上面果班唔會有事

唔係夠唔夠食問題
而係密集式成本效益高好多
根本好多食物係浪費左

缺糧點打仗

係
而且密集反而會好控制到啲氣味同污染嘅問題
仲相對減少要開墾嘅農地

無話要放養'
放養先ON9
仲要你要知道溫室氣體係好大部份來自養殖業
唔係一兩間工廠
同埋現在個方法唔得
我上面有講應該用廚餘養蟲好過捉魚養豬
D魚本來都可以直接食用點解要餵豬

其實早排森林大火仲污染破壞

咁森林大火係冇得計嘅

有時捉左D魚太細條
D 人跟本唔會食, 咪拎去整魚糧
不過某程度係D人濫捕, 先連魚毛都唔放過
跟住就惡性循環, 個海越黎越少魚

星期日早上十一點重播

31 看世界
黎巴嫩-被挾持的國家

黎巴嫩曾被法國佔領，是中東罕有長期由基督徒主導的國家。但自1975年內戰爆發，基督徒的力量被動搖，信奉伊斯蘭什葉派的真主黨在伊朗的支援下，迅速崛起，更發展至操縱整個政府，甚至黎巴嫩社會。真主黨長期對抗以色列和美國，令國內局勢緊張，加上貧富不均，宗教衝突等問題，引發近年國內要求改革的聲音漸多。真主黨的權威，會否被挑戰？

【#重温】-【#31看世界】-【黎巴嫩-被挾持的國家】
#星期日 #朝早11點 #港台電視31

🇱🇧黎巴嫩首都貝魯特日前發生大爆炸💥💥，引發大規模反政府示威，總理 #迪亞卜 宣布政府總辭。想了解呢個由真主黨把持嘅中東國家近年局勢係點，今個星期有得重温❗️

#黎巴嫩 #貝魯特 #大爆炸
#港口糧倉盡毁 #極需人道救援
#什葉派 #真主黨
#以色列 #美國

豬的夢魘
在挪威，媒體和政客總是舖天蓋地宣傳着當地農業所提供的優良動物福利，但背後真相卻鮮為人知。年輕教師諾倫．賀根對於尤其被浪漫化的養豬行業存有懷疑，並希望在教育學生之前，親眼看看農場的實況。惟行內一向不太歡迎公眾參觀，每每收到查詢來電都會回絕。諾倫於是改變策略，假扮成有興趣開設農場的人，以臥底身分進入農場工作，窺探一向重門深鎖的畜牧場地。甫踏入場內，養豬業令人震驚的真實面貌隨即湧現，一再為諾倫帶來莫大的衝擊。

在挪威，媒體和政客總是舖天蓋地宣傳着當地農業所提供的優良動物福利，但背後真相卻鮮為人知。年輕教師諾倫．賀根對於尤其被浪漫化的養豬行業存有懷疑，並希望在教育學生之前，親眼看看農場的實況。惟行內一向不太歡迎公眾參觀，每每收到查詢來電都會回絕。諾倫於是改變策略，假扮成有興趣開設農場的人，以臥底身分進入農場工作，窺探一向重門深鎖的畜牧場地。甫踏入場內，養豬業令人震驚的真實面貌隨即湧現，一再為諾倫帶來莫大的衝擊。

「既然佢哋生活得咁好，點解唔可以去探佢哋？」

有無人見到

又反食肉撚

left plastic

呈現真實情況都左膠

關左膠咩事

Here

where

做得多會唔會比人認得

呢個老手諗法好正路

綠帽先生

好浮誇

條女正煩膠

好嬲好嬲

究竟D人有幾無知先會信呢D廣告

霞姨～

佢明知自己死梗 但都抗爭到最後一刻為止

唔好低估豬既抗爭意志

imgur

佢個樣好似唔同左

做咗幾年臥底被同化咗

CCTV?

31 看世界
拆彈英雄

每年四月四日，是國際提高地雷意識和協助地雷行動日。本集節目介紹一位「掃雷英雄」法希爾上校 (Fakhir Berwari)。2003年，他被派往伊拉克的摩蘇爾，負責清除地雷，他憑藉着剪線鉗及小刀，在摩蘇爾拆除了無數地雷。期後，他在執勤時不幸遇上意外，傷及右腿，最終需要截肢，裝上義肢，他繼續拆彈的任務。法希爾的大無畏精神，被當地人奉為英雄，卻也被恐怖組織視為眼中釘，法希爾的生死命懸一線。

今朝重播呢集, 呢集好好睇, 推介一下

認真，非常高質的外購節目。好睇過netflix

呢集伸手入活生生牛内的胃，好震撼

法希爾上校生命力好頑強

奧黑馬

【31看世界－如履薄冰】
星期三晚9:30 #港台電視31

今個星期同大家去#俄羅斯🇷🇺，深入長年處於嚴寒嘅西伯利亞⛄️❄️。

受到全球氣候變化嘅影響，西伯利亞人似乎唔再係「冬天的冠軍🏆」。當零下嘅溫度變得罕見，呢班曾經馳騁凍原嘅遊牧民族，連同佢地賴以維生嘅馴鹿群🦌，就連要搵個立足之地都變得好困難。

而持續解凍緊嘅冰川同凍土底下，仲暗藏危機：一啲本來封印喺冰層下嘅超級病毒，隨住融冰將會重新變得活躍。當呢啲史前病毒🦠打到嚟，恐怕連西伯利亞都冇得避😰……

網上直播或重溫：

#31看世界 #如履薄冰
#電視版本雙語廣播
#氣候變化 #西伯利亞 #北極

如履薄冰
2020/8/24 — 10:22

【文：葉子；圖：Albatross World Sales GmbH】

北極冰天雪地是常識，但在全球暖化下，北極地區的冬天越來越暖，除了威脅當地遊牧民族的性命，亦影響全球安危。每逢冬夏更替，涅涅茨人都要帶同家眷牲畜，遷徙至不同牧地，以往的遷徙雖然艱苦，但總比現在危機四伏的生命競賽來得輕鬆。

遷徙經驗最豐富的薩路特多，一次又一次檢查河岸的冰層，只得25厘米厚的冰層，根本無法承受一千隻馴鹿的重量；整個族群只能在原地紮營望天打卦，希望未來幾天氣溫能維持在零下30度，令冰層厚度足以讓他們繼續行程，否則他們就會斷水斷糧。薩路特多回憶指，在80年代，11月氣溫已夠低讓他們開始旅程，但現在12月也未能成行，而且一步一驚心，就像要在餓死與溺死之間作出艱難抉擇。

全球氣溫上升，西伯利亞的永久凍土不再「永久」。研究人員指永久凍土融化，導致大氣中的溫室氣體二氧化碳、甲烷等濃度上升，再加速全球暖化，形成惡性循環。假如地球氣候以過去30年的速度持續變暖，在本世紀完結前，西伯利亞將有75% 以上永凍層融化。

融化中的永凍層，令成千上萬年前的遠古動物骸骨重見天日，最可怕是數萬年前的古老病毒亦乘機「出土」。由於現代人的免疫系統，從未遇過這些病毒，對此毫無免疫力，一旦爆發疫症的危機不容乏視。2016年，亞馬爾半島的牧民與馴鹿相繼感染炭疽病，焚燒受感染馴鹿屍體的區域，一年後炭疽孢子濃度仍然極高，需要長期封鎖。。

近年西伯利亞亦面對雨水減少、河流乾涸，中部的森林變得極為乾燥，經常出現旱天雷。2019年夏天，西伯利亞發生大型山火，覆蓋範圍相當於整個澳洲面積，超過500萬公傾森林被焚毁。中部森林因乾燥引致山火，但在北極圈寒冷草原地帶，則罕有錄得大雨，當地居民都不能再靠以往的經驗生活，天天面對氣候新挑戰。

凍土融化除了威脅人類生命，亦嚴重破壞生態平衡。在北極地區生活的象牙海鷗，數量正急劇下降，野生生物學家發現，象牙海鷗改變了習慣，捨棄在冰川外的碎石灘上繁殖，轉而在荒廢的建築物高處繁殖；專家估計牠們是為了避開掠食者追蹤。因為原本依賴海冰棲息、覓食的北極熊，因海冰融化而要上岸尋找獵物，食物由海豹變成海鷗幼鳥或海鷗蛋，熱量遠遠不足應付身體所需，經常要捱餓。有北極熊冒險游到未曾踏足的土地，但結果往往是死路一條，無論是海鷗與北極熊，都正在面對滅絕危機。

不過，對擁有接近一半北極領土的俄羅斯來說，或許原居民生計與動物滅絕只是小事。2019年8月，俄羅斯海軍跨越北冰洋期間，發現5個因凍土融化而重見天日的島嶼，令這個地球上面積最大的國家，版圖繼續擴展。在慶祝領土增加的同時，俄羅斯似乎無意拯救境內的永久凍土；短視的結果，往往是大家難以承擔的。

準備

今晚好似幾好睇

集集都好睇

垃圾廣告

恐龍

開波

點解我部電視冇字幕

第一幕個風景好勁

鬼佬包到成隻粽咁

top shot

「比條生路行吓啦」

我是一個西伯利亞人～～～～～～

之前睇過 地球其實不停重覆冰河期 温暖期
只係人類發展加速左成件事
咩以前自由自在馳騁冰原係地球歷史當中真係好渺小

好多古代野都匿埋左d冰下面

係, 之前都有隻長毛象出土
香港都有展覽過

圖坦卡門病毒咁款

Alexander隻耳環

所以d冰融都有利有弊

d海鷗好乖

屌諗起今集 空肚講宵夜

好慘豬豬...

好慘熊熊 先啱

地球玩撚完

熊：就係你班仆街害死我，仲喺度影影影

其實唔係 上面我有講
經歷過好多次 只係好影響人類姐
但根本性問題 適者生存先可以留到最後

上禮拜集真係好科學，講而家物種嘅滅絕速度係以前大滅絕期（有大量物種消亡嘅時期）嘅好多倍

睇親呢啲都好心痛
人類真係對唔住佢地

你依個說法係有人講，唔係主流囉
我覺得係人類自己呃自己，覺得無令地球暖化姐
工業化令溫室氣體排放，同時地球氣候暖化，兩者個timing好同步。唔會係地球自己cycle

好快忘記左 好搞笑

好仆街呀😂😂😂😂

頭先話森林大火有一個澳洲咁大？

唔係自己呃自己
我有講人類發展係加速左成個過程
咁當然氣温上升 浸過沿岸地區係好影響人類同好多物種
但我客觀咁講 其實睇返歷史 發生過好多次 只係時間問題
而我亦都有講有利有弊
所以最後去返一樣野 就係適者生存

全球攬炒了

俄羅斯咁都贏

仲有火山釋放大量溫室氣體 海水排放大量co2
但戴一戴頭盔先 人類活動一定佔一大部分嫁啦

下個禮拜講東德

點解唔救走佢

今晚講東德

今晚講東西德之後嘅東德人

養唔熟

東德

個叫人做運動個廣告
個楊乜瑩好大波

國際歌？

武術運動員
佢仲要D動作好大 拉緊哂件衫

無錯, 次次都有留意到

呢啲係咪藍絲其實

Pish

等陣十點半睇新聞又可以睇多次

屌

呢啲肯定係當時東德有權有勢嘅人

你咪又係會睇大波

🎵東德開放了

又唔係男人 不了

就係講緊男人嘅大波

我嘅訴求就係想返工.jpg

做記者 一定大把故仔聽了

咁就

呢個肥婆當年喺東德住？？

係
問下香港班共狗識唔識唱？有中文版嫁
唱到中文版當佢贏

係
似足班藍絲咁

你大唔大波

pm me

pmed
想睇你寫嘅字

我反而真係唔識中文版

你老母：

但睇佢ig 又好似無咁大

頭段好似 春田花花幼稚園校歌

正如有歐洲女人走去做聖戰新娘
因為有D人真係ON9

求 ig

真係似

冇圖你講乜都得

又話男人嚟嘅

睇今集諗番起快樂的謊言呢套德國電影

好多左膠女權撚

呢D夜冷舖正到....

呢個黑衫肥婆大波啲定係啱啱廣告個楊咩螢大波啲

真係ON9東德好自由

間諜

佢地冇見過出面既世界
而且佢地對於"東德"既歸屬感好強

籠裡出生的鳥認為飛翔是一種病。

洗晒腦

紅二代一定覺得中國好自由

其實成個德國既人民民族性都好強
係其他方面算係好事黎

牆內既中國人都係咁諗

但對外同對內又唔同 想知德國人點睇東德自居嘅人

好似睇緊外國版蔣麗芸鼠王芬咁

成班廢老

不鬥紅

既得利益者

終於有反方

下集講ufo

市長似乎重有心有力？

呢條片好似已經係認左係ufo

點解突然細聲咗

諗返起華富邨 UFO

最經典一定係鳳凰城果單

青衣

啟德

灣仔

屯門

華富

阿波羅計劃既大空人Mitchell

又講到核彈

好多人相信外星人打仗都係用核彈
所以佢地驚 黎睇下都正常

外星人打仗唔會係用地球科技啩

「有可能累街坊」

但 UFO 好似連地球人對物理認知都未係好解釋到佢點飛, 科技高N咁多班, 真係怕核子彈..?

有人估過地球可能係監獄 地球人可能係實際品
又有講法係佢地需要地球資源
點都好 都係話佢地傾向我地人類唔好破壞地球

但好多科學家都開始發現其他星球都有核爆過
例如火星

地球除左生物資源
根本無特別
要金屬要水搵小行星仲易

人類都係得 3D 啫
外星生物可能係 4D 5D 6D
點解釋

用反物質做武器仲好拉
核彈根本無得比

多啦A夢大雄的宇宙漂流記 情節 ...

超材料都有

反物質係好勁 但儲存反物質要用好多電
可能根本佢地都帶唔遠
相平起黎核方便/平好多

美國應該收埋左好多外星科技..

外星人幾時先幫手消滅中共

外星人：what is 中共

MIB 咁既劇情

咁都有路捉

可以量產反物質
電根本唔駛擔心
1克反物質就勁過原子彈
我相信外星人太空船唔會用核能
應該用反物質做撚料
要幾多空間裝撚料

有人估過係黃金
一D古文明遺跡都發現果陣係有開採金礦
但D金我地就仲未搵到
所以成日都會聽到有人話搵咩黃金城市/黃金城
可能早期既地球有大量金比其他文明攞走哂

下集講印度佬
佢地已經升到全球第二多人中左武肺

你呢個講法有道理
但應該要高地球幾等既文明先做到
反而我諗有時黎地球既朋友仔
有冇機會其實可能都有好多同地球差唔多等級既外星文明呢
不過其實係點都冇人知

黃金係回收最多金屬
好似用黃金個D宗教物品
個宗教收皮就係溶左佢
搵到黃金文物好難得
要黃金去小行星仲好

一開始就講屎

冇事都變有事

佢好清醒 知道呢D地方咁多人仲危險

最慘好多港豬諗唔到

教會群組

印度其實好難搞 人多又密

個配音

飯盒速遞員原來人工咁低

印度一早有速遞員

攝影機不可停

下星期繼續武肺

今日睇咗星期日 31看世界-解購網購叢林嘅重播，覺得港台外購組真係好高質，一早已經留意到網絡監控嘅問題。

紀錄片入面採訪咗《監控資本主義》嘅作者，適逢呢本書最近出咗中譯本，有台灣 youtuber 做咗說書，大家可以留意吓。

其實可以預計到未來全球都會向呢個模式走，中國嘅阿里巴巴就好似西方嗰幾個數碼巨頭會不斷搜集個人數據，同樣地西方政客亦會好似中共咁利用大數據干預政治參與，劍橋分析就係一個例子，只係兩者方式稍有不同，一個往往牽涉到暴力，一個就係神不知鬼不覺咁操縱心理。

大家真係要留意吓數碼科技。

推

回豬

巴基躝坦, 伊朗家下都日日爆到開花
伊朗依家都日日幾千單咁上

巴基真係無得救

伊斯蘭唔係話真主無處不在咩

岩岩開左三

印度直頭放棄左治療

ETV 2.0

陰魂不散嘅鑽石公主號

推 post

今日伊朗，明日。

制裁唔痛

寫信師

香港既未來

准你買藥食，但唔准你調錢

伊朗啲後生仔好慘
個個都親西方，擁抱文明世界價值觀
但俾班原教旨主義者把持朝政
逼住生活喺制裁之中

07/10/2020

製造藥物是一盤大生意。藥廠的財力和影響力之大，甚至可以操控社會經濟和政治。今集節目將深入調查製藥企業是如何游說政府，左右公共醫療政策的方向。在缺乏完善的制度下，更有患者治病不成，反而因藥物的副作用而性命垂危，想以法律途徑追究藥廠亦甚為艱巨。當藥物監管制度失衡，公共醫療系統是否就只能向藥廠妥協？

播出時間：2020年10月7日 星期三晚上9時30分 (首播)

今集好似幾好睇

條友好仆街但好誠實

一粒藥1000蚊美金

減得少少

D藥賣到咁貴係因為生命無價

侵侵開會果陣應該無諗過自己都要食隻藥...

結果係佢親身試埋兼好返

物超所值
抵比啦

下星期一馬案

下集好似幾睇咁

馬來西亞舞弊案
Malaysian Shadows

首播時間: 2020/10/14

2016年5月，瑞意銀行被指捲入馬來西亞的「一馬基金」舞弊案，嚴重違反禁止洗黑錢規定，最終瑞士當局下令關閉這間提契諾州歷史最悠久、規模最大的銀行。這是史上其中一宗最大的金融醜聞，事件跨越多國，並涉及一連串難以想像的人物：一個亞洲國家的總理，許多貪婪的人，甚至是荷里活著名演員，以及被控參與這宗舞弊的瑞意銀行高層。

幫崩潰巴推吓 post

大家想預先了解吓一馬案，可以睇吓立場簡介文，同沈旭輝嘅 youtube

推推推

馬來西亞舞弊案 14/10/2020

2016年5月，瑞意銀行被指捲入馬來西亞的「一馬基金」舞弊案，嚴重違反禁止洗黑錢規定，最終瑞士當局下令關閉這間提契諾州歷史最悠久、規模最大的銀行。這是史上其中一宗最大的金融醜聞，事件跨越多國，並涉及一連串難以想像的人物：一個亞洲國家的總理，許多貪婪的人，甚至是荷里活著名演員，以及被控參與這宗舞弊的瑞意銀行高層。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年10月14日 星期三晚上9時30分 (首播)

幫手推下

好少可搵到意文原聲嘅作品？連訪問都配埋音？

做埋D唔見得光既野竟然影埋咁多相

啊差d唔記得左睇添

抵死啦, 自己友都唔出足糧

廿五萬隻貓

會唔會係牙朗同倉

華爾街狼人

啱啱search左見到立場有講呢單野
其實佢都幾慘無端端要坐監，但劉特佐班人就仲可以風流快活咁

劉特佐
有傳呢個人依家喺澳門/ 大陸

啱啦 蛇鼠一鍋啊

佢哋竟然約到馬哈蒂爾

呢套嘢都好耐下

比得咁少錢

妻

電動汽車、風力發電機、太陽能電池板……利用再生能源可擺脫石油帶來的污染和能源供應問題，令世界變得更「潔淨」、更可持續發展，不過，綠色能源真的是零污染嗎? 我們在減少依賴石油的同時，改為依賴稀有金屬；而追尋新「綠色世界」更成為一些城市的居民及勞工的噩夢。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年10月21日 星期三晚上9時30分 (首播)

環保少女

敲爹於

針壞咗嘅下巴

世紀騙局

唔睇唔知呢d所謂嘅環保能源，一d都唔環保

唔怪得tesla等個啲科技巨企咁親中

其實稀有金屬係咪即係稀土

都係鄰近國家者

等我仲以為貪中國d人工平添

好似稀土個範圍再細啲

跟本所有礦物既開采都唔環保

果然呢個世界咩都係要 等價交換

dry足五百年

電動車最大問題係堆舊鋰電池點處理

回收再造用唔用得返

bring you die

恒驰呢

可以咁做, 但短時間內點處理到咁大堆鋰電

天空之鏡攞晒黎鍊鋰

金錳銩鋰鎵鍺

屌你真係世界騙局黎嫁，你冇哂個樣就搵另一樣代替，跟住又呃話環保，真係痴線嫁

又要講多次
港台節目真心好睇
睇完呢個 沖個涼 半個鐘後準時睇
學人串社科

今集係環繞選舉嘅操作手段。無論大家支持民主黨定共和黨，呢集都可以令我地反思制度所代表嘅理念同實際運作嘅落差，刺激我地去構思完善現有制度嘅方法。

舉報師

「香港營」

原來讀「jerry」

其實佢地點解會無出世紙

受夠啦, 發火啦

玩爛咗嘅honour system?

有冇親共和黨既紀錄片睇

有雞先vs有蛋先

個主係westworld個黑人?

難啲啦，特別係香港嘅媒體都係靠CNN, NYT之類嚟餵大

39號室

全球其中一個最貧窮的國家–北韓，以核武挑戰世界；她是如何取得資助，擁有這些昂貴的武器？答案是：朝鮮勞動黨39號室。據北韓前相關官員透露，這個成立於1970年代的地下機構，繞過國際制裁，以印刷美元、走私軍火、保險欺詐等方式，為金氏政權賺取外匯。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年11月4日 星期三晚上9時30分 (首播)

啱啱好趕得切睇

叫支那直接比d假美金你地仲好啦

可能佢哋唔想做中國朝鮮

北韓原來搵錢咁叻

好慘 真係人都癲

一生人一次

等我仲成日以為支那比錢佢洗添

朝鮮勞動黨39號室

有牌黑市

睇黎拯救到北韓就要搞掂中國先

比強力部門更強力

炸爛佢真係同中共有得揮

北韓都呃保險

岩岩見到講 "City of Hostel Berlin"
一google就搵到呢單新聞

Berlin court rules hostel at North Korean Embassy must close 28.01.2020

侵侵已成歷史

睇嚟韓國電腦技術咁勁係因為要防北韓？

啲部門名咁mk嘅...

痴線北韓咁勁嘅

香港都好多北韓公司

好黑暗

下集好似仲過癮

邪惡軸心國

uniqlo?

非洲有個羅里活

非洲有個「羅里活」。根據聯合國教科文組織 (UNESCO)表示，尼日利亞的電影生產數量已超越美國，成為全球第二大電影出產國，僅次於印度的「波里活」。羅里活電影以明快節奏、低成本製作和非典型美學而聞名，直至近年仍有不少新力軍陸續加入製作行列。大型電影院在非洲各大城市崛起，而互聯網的普及亦幫助羅里活電影分銷至世界各地。非洲電影業的無限潛力，吸引了一些獨特人才—來自柏林的年輕投資者進駐，成立了羅里活最大的電影串流平台；有當地年輕導演還致力推動一場尼日利亞電影運動。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年11月11日 星期三晚上9時30分 (首播)

非洲有個羅里活
2020/11/9 — 12:30

全球最高電影票房頭50位，清一色來自荷李活；不過論電影產量，荷李活只能屈居季軍；印度波里活成為產量冠軍，相信大家不感意外，但亞軍竟然是非洲尼日利亞。

《紐約時報》早在2002年的文章中，已尊稱尼日利亞電影業為「羅里活」。羅里活起源於尼日利亞最大城市拉哥斯，1992年當地一齣名為《束縛》的電影大受歡迎，以錄影帶形式於路邊攤出售，成行成市，標誌著羅里活電影的誕生。《束縛》以「一夜致富」為題，帶有濃厚基督教元素，直至今天仍是不少尼日利亞電影的特色。簡單的拍攝器材、簡短的製作時間，讓羅里活每兩星期有多達60套電影推出，每年收入超過5億美元，連尼日利亞政府亦將影視娛樂，視為繼原油後下一個金礦。

羅里活電影的分銷網絡中心，位於拉哥斯西部一個電子產品市集的專區；市集內的商家，都是羅里活電影的主要製作人，包攬90%電影製作及發行；大量電影發燒友穿梭不同攤檔，選購最新推出的電影VCD。2010年，德國投資者哥達與柏檔優古，計劃透過Youtube發行尼日利亞電影，從此改變羅里活的土炮發行模式。由於當地製作人不了解互聯網潛力，哥達與優古最初僅以1萬元美金，便成功購入100套電影的版權，放到互聯網上播放，短短5天已回本。眼見有利可圖，兩人向朋友集資20萬美元大手入貨，後來更得到基金公司大手投資1,200萬美元，成立伊洛可影片平台，開始自家製作電影。哥達預計至2021年，公司每年收入將高達1億美元。

羅里活電影的龐大收益，讓當地電影業正蘊釀一場電影運動。有雄心壯志的製作人希望在尼日利亞政府的重視及資助下，把羅里活推向另一個層次，製作質素能在國際電影界立足的作品。有連鎖戲院企業向銀行貸款，計劃在3年半之內，於全國開設105間戲院，實行製作、發行、放映一條龍，並在貧窮地區以1美元廉價戲票吸引觀眾，改變他們看電影的習慣，從而提升電影的質素、種類及票房，讓羅里活電影能與荷李活電影匹敵；更期望能藉電影向世界展示非洲人最真實的寫照，讓世界對非洲文化有更深的認識。

3年前，荷李活與羅里活的票房收入比例是9：1，現時估計比例已變成6：4。有羅里活電影公司豪言，票房比例將會持續逆轉，有信心將會達至3：7，或許羅里活的作品，在不久的將來有機會打入全年電影票房榜，甚至登上全球50大賣座電影榜哩！

今集好正，留番12點睇

出品勁過七日鮮

生吞蟒蛇 好流囉

夠ON9先吸引人

box set

盜版衰過博科聖地

個身型
係黑人版肥肥

拎部單反點樣收音

好似香港以前七日鮮既年代，唔通尼日利亞電影會做得起

個肥佬成隻猩猩咁

尼日利亞七日鮮

依家睇

非洲都興升官發財死老婆

吞蛇，好撚鳩

非洲電影新浪潮

睇完 幾過癮
真係有多少香港8/90年代嘅影子

而家歐洲好似開始放棄抗疫

科學家：你問我，我問邊個？

Dirty team

武汉肺炎抗疫戰
根本就係一個要錢定要命嘅遊戲

即場拆人情

IKEA 都要打格仔, 係香港定英國果邊打格仔
不過有一幕打漏左格仔

撩喉撩鼻

無人睇

唔係

顏射

「打者愛也」

格力犬
亦都係澳門賽狗專用狗隻

在許多西方國家，公共空間及大部分餐廳都完全禁止吸煙。但即使這些地區的煙民人數減少，煙草業界仍不會放過任何商機。新興煙草產品如電子煙和加熱煙，近年有價有市，七彩奪目的廣告總是以「新潮、無臭、不致病」作招徠，但這些描述又是否屬實？最新研究顯示，這些電子產品與傳統香煙無異，同樣含有致癮及致病的尼古丁成份，更衍生出新型長期肺病。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年12月2日 星期三晚上9時30分 (首播)

Gilda

原來又係獎賞機制

有無人經過親D電子煙舖頭都覺得有陣味

十七歲個額就

萬變不離其宗

IQOS個名無遮到

荒漠化

憲法？

巴西班友貪污貪到傻

D原住民好慘
星期一套型男型旅講既原住民都係好慘

年半兩套講巴西

度度原住民都

外國勢力

下星期都係南美

本來同情佢哋
一聽生左七就攪抵死

炒高晒物價

冥通銀行咁樣

之前睇過套紀錄片 奶粉都要黑市買

白警

都話以前環境唔係咁差

住係貧民區仲生七件

自己放棄生產業真係好on9

「留守」兒童

無人要呢D錢

痴孖根

委內瑞拉仲勁過津巴布韋

同香港樓價世界第一差唔多

每個星期得個5毫子禁,可以買得d咩

窮得只剩下錢

原來都係磨心嚟

好sad

系列報導

推番上黎

上帝指引真係等主打救

全球化一直係笑話

勁, 直接打比貿易部長

番茄和大規模移民有何關係？這種農作物是國際貿易政策的談判籌碼，在歐盟國家、中國及其他大國，生產番茄可獲補貼，遂以低價傾銷至非洲等地，當地農產品難以競爭。日漸絕望的農民唯有另覓生計，甚至遠赴歐洲打工。番茄曾經是加納的「紅色黃金」，如今卻已無人問津，連帶周邊地區市場萎縮，農業顧問也無法提供有效援助。但即使出走到意大利等國，迎接加納農民工的就只有惡劣的工作環境，只得在種植場裏絕望地生存。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年12月23日 星期三晚上9時30分 (首播)

冇人推

同非洲可可古豆情況差唔多, 都係不公平貿易搞出嚟

D記錄片不嬲都少人傾

可可豆好似之前31看世界都有講
咖啡豆其實都差唔多

應該係港台節目不嬲都少人傾

又唔係嘅, 之前鬥快去系列都好多人推

諗起星期一型男型旅
D美國農場都係靠D 非法勞工

環境真係好惡劣

屋都無得住

好慘 辛苦做完冇錢賺 明明係最新鮮最靚

哇真係賤賣好仆街

價真賤

得港幣$3.2

最後又係支那

中國係自由貿易既支持者

係支持人地開放自由貿易
自己唔係放

中國係自由貿易既支持者

係支持人地開放自由貿易
自己唔開放

支那冇一次係無辜

支製好多Chemical

嗰罐嘢入面得三成係蕃茄…………

市場被迫要賣呢d“罐頭蕃茄”

唉真係好慘

支那間接搞到人自殺

啲人走去沙漠有咩工作做？？？

應該去歐洲?

浸足一層

成間屋就黎浸哂

水上教會

又同邊境圍牆見面

圍牆同氣候變化咁都拉到關係

今晚有無人睇

查家宅

superdry

好似好悶咁

亂入

係

真係咁順利？

柬埔寨呢個地方都幾落後下

中國殖民地

朗豪坊？

2017年3月

也門

推返上嚟

朗豪坊一開始就出場

見到都覺得痛
咁都係輕傷, 算佢好彩

咁都只係受輕傷....

今集好似好恐怖

一嚟就打大佬

支那人

支那人D行為可以解釋嘅咩

分析支國人
其實可能班人諗過去幫手會唔會呃錢...

心理學家都有埋

都cls
唔停機就清潔

Chinese+Chinese goods=Tragedy

朗豪坊準備？

工程撚全面進場

朗豪坊真係我見過最恐怖 原來對比外國都真係好誇張

點解工程出左事

香港都試過

出咗？

岩岩播左

我記得最後係搵個細頂獲？

聽人講做電梯/升降機工程好撚拿西
Check得好撚求其

倒水咁快....

睇咗今集之後會唔會嚇到以後唔敢搭扶手電梯

Lift都唔好得去邊

「個別事件，唔計」

香港聽聞呢行話好低人工 又賤價招標

香港地 咩工程都係賤價招標
最快最平起到貨既就大機會中

好正 成批人即跳

酒呀

心理學家 ....

價低者得
呢句嘢真係好侮辱

有d人唔識反應

屌 ... 都係行樓梯算 ...

大陸食人梯

瘋狂支那國

好高清 好恐怖

輕傷....

無保養外國brand都死

又係大陸

甩鞋帶

又係支國...

究竟點解有b出現

點解咁多意外都係中國

一個人值100萬美元

終於唔係中國

接得實 ..

香港啲電梯冇依舊野

又

又係終國..

支那國真係cls

忽然諗起 "支那好治癒gif貼圖區！"

支那人生完又唔理

如果無人發現
就可以一面跌一面上

又鄰国

Hitman

全部都係支那

支那人真係cls

有行李搭lift啦

又嚟抖音行為

電梯拖喼香港都好常見 ...

睇幾大啦

meme片

撞爆袋 .................

又係中國
無扶實行李喼
成個行李喼玩欖球拋波咁樣跌落去，撲落個人度 K.O.

on9仔仲敢上鏡

痴線佬
仲話一早想試好耐

睇成龍d戲睇得太多

着返套衫做訪問

D人就係做咗呢啲嘢呢啲達爾文獎

呢種"迴轉壽司電梯"點解無人用

成日覺得香港啲阿姐咁樣抹handrail遲早出事
根本郁緊嘅機械唔應該掂

下集講困𨋢

下集就到𨋢

哇屌...下集講 lift ...........

下集Lift

Lift其實都唔好得去邊

Times Square嗰種？

行得太前

唔同, 佢係無罅隙架

支那人唔重要

心理學家太唔了解支國心理

真 支那人係懶

驚俾人屈錢

講緊個清潔工人
不過驚比人屈都啱

條女啲指甲

好似咁多單都係中國

笑死我, 最後條傻仔

起碼肯出嚟柒嚟告誡人

狗帶

隻狗好大命

又支那

無人看管

講lift

撞到痴線佬

畀個靚仔打拳就爛咗

7粒鐘

打lift

13

24

41

on9 41粒鐘

41個鐘

啲屎同尿

跳樓機

otis

跳起

連登仔技能

分嘅重要性

條友好燥

治癒post啲gif

條友係咪死左
一腳踢落lift 門

柯南？

chill

CLS

頭先仲心諗咦乜咁少中國嘢
然後一連幾個中國Lift出事

多倫多條友個故事仲未完

一個故拆到咁多part

係囉講極唔完

再中招就真係係咁先

垂直行嘅Lift叫升降機，
咁打橫行嘅Lift叫乜好？

孖生醫生

（第幾個應景節目？）

港台D31看世界武肺 documentary應該播咗五個以上(康復者、藥物、社會影響，etc……)

個兩兄弟轉拍紀錄片

中华人民共和国 湖北省 武汉市 肺炎

阿哥早兩個月出過場

⋯⋯曾為世界衞生組織服務的Xand van Tulleken醫生會訪問英國專科醫生、心理學家、經濟學者等，⋯⋯

嘴已爆

有得見=

老婆

執返條命

講韓國抗疫

結論係失敗咗

推上嚟

起碼成功過英國

咁一定啦

英國呢D佛系抗疫真係比嚟都嘥氣

動員力

"just a flu"

韓國咁樣侵犯私隱都要被吹噓

傷心出行

發現夫妻的世界喺自己身上出現

齊齊洗洗捽捽下

D配音

香港歌手: 武汉加油

支那D information disclosure嘅受害者都有出嚟呱呱叫吖
但好似冇乜聽到韓國人嘈？

YouTube嗰個全球武肺實時追蹤都係韓國人搞

戴口罩
第一次叫人戴口罩係喺2020年頭嘅連登聽到

我入連登第一個留言嘅po就係當時嘅武肺報數po

屌咸濕菜

譚德Suck

得條友自己唔戴口罩

過埋今個星期就可以同大家睇了

根本香港台灣就最有效,載口罩加防邊境,
香港做得一半政府特突唔防邊境,台灣做曬就搞掂

下集退役英兵重返故地

佢哋有時都幾愛國主義

吹奏韓國都唔講台灣？

國際新聞都幾避開講台灣防疫
Monkey國 韓國 大陸 甚至香港都有 但台灣印象中比較少

留名

push

林婷bb

仲幫埋手

英國特種部隊

好壯觀

drug

ptsd

阿富汗

竟然比起當年仲差

死咁多

架車都好重甲咁

好恐怖

英國人冇咁驚既 佢地好撚憎美國/美國人就真

好有真實感

非我族類

個爆炸
痴媽筋

白人，全部都係白人

阿富汗政府軍咁廢

應該唔會分到美國定英國人？除非口音?

個英軍大膽到

三不管係咪太平街咁？

隨時畀人炸彈襲擊都唔出奇

幾多磅炸藥？

美國係特別的 我識香港某D阿富汗人
佢地一聽到美國就好似想殺人咁

我意思係見你白人就一定當你係

戰爭真係好恐怖

岩岩駁完火仲可以影到相 都幾痴線

唔同晒樣

咁呢個唔知了 唔敢深入問

個樣睇落都喪喪地。

cls

阿富汗好似多山洞 變咗好易俾人埋伏

外國竟然做到咁深入嘅報導

如果十年前 呢個英佬應該會即場殺左佢

對家都係

個笑容

無啦啦電話響 以為會有人走入黎隊英佬

唔肯答

笑到人心到震埋。

佢哋應該好想即場殺咗對方

不屑

英佬應該改變哂心態

照返住攝製隊

好緊張

唔知有冇連登巴打參加英軍

NGO嘅醫院

咁細個

道氣泄咗就泄咗

佢識啲人咁勁(阿富汗嚟講)

電視台真係好落本

應該安全先可以合作？

未死嗰啲都上曬位

未死而又未退落黎既人應該好少

唔係話英國有份訓練佢地?
應該本身係拍檔之類

同支共一樣 偷聽你聽咩歌睇咩戲

光復阿富汗

阿富汗行山咁危險

嘩呢度啲山真係可以媲美歐洲阿爾卑斯山

行山都唔畀。

姊妹爬山

佢應該係帶起第一批本地軍隊果啲嚟
內政部嗰個同呢個都係佢教出嚟

伊斯蘭原教旨真係垃圾

好堅強

佢哋嘅付出唔係毫無意義

好想中共炸9美國

帝國墳墓阿富汗

好神聖

有亞洲人樣

Gurkha

唔知有冇連登仔英軍派去阿富汗

英俄大博弈都係喺阿富汗止步

可能尼泊爾人

啹喀兵？

頭先都話有啹喀兵

其中一兩人頂帽有個pin

yes

超高質節目

又武肺

下集update到

隔籬屋：仆街邊個啪啪聲呀

[港台電視31] 優悠在四方

重播推 post

美國

加州

見到有人揸靚車攞救濟

有車有錢入油但無錢買嘢食

可能真係唔可以冇車

外國冇車同跛咗冇分別

話呢班本身係中產

講了

自己唔儲定錢 其實抵抵地死

左膠

冇人會儲錢 ？？

要怨怨支那嘛

又話拜登上場會冇事嘅

登登依家露哂底啦 笑死

咁源頭就唔洗講啦
但美國人自己just a flu
有啲戴口罩都剪個窿
咁點會好

喂快啲拍返集戀童登版本啦

中國真係勁
美國二戰都唔會搞成咁

嘩個口罩工場咁山寨feel

但美國佬都可以選個親中嘅上台

仲要係就咁一塊布

地球毒瘤

投拜登 冇肺炎 yeah

啲農民冇一個帶口罩，跟住再屌侵侵搞到肺炎死人

好鍾意飲牛奶

狗狗碌地沙

不如賣嚟香港
好鍾意飲奶

哇屌浪費到

倒奶

香港都食唔哂啦

二戰美國先賺，本土無戰事，後期先參戰，軍工業急速發展，戰後仲有馬歇爾計劃擴展喺歐洲勢力。

好心痛

唔外銷黎香港
我好想飲奶

上次行AEON MK pop up
15蚊1L日本3.6奶
買咗3packs

歐洲都倒唔少

物流成本

都好過倒哂

咁平

賣俾支國啦
支國咁崇外國奶

咁抵

係
我見好多人都有買

好似唱緊歌咁

快啲去買
富良野3.6

美國唔興用牛耕田

琴日買咗盒1L法國奶$12
抵到

係咪就過期

邊隻

係咪OK賣果隻

3.6咪北海睿果隻 平時$50 2盒

係呀勁

250隻牛嘅場可以欠咁多債

我有時趕得滯都會買呢隻

係
放得pop up store
我13號去買 好似27號到期
咁多日夠啦

今日行完第二間aeon唔覺有平咁

成本高 收入少 本身個個月賺得少少掛

得MK個pop up store先咁平

周轉得嚟咪無事又借到

日本奶就算過幾日都飲得

冇一個有帶口罩

好遠

蝕鳩哂……

支那害死人

但你地投拜登

搬返去墨西哥好過

八把口要餵

德州好似投侵

前排好似有套講有班美國人去墨西哥生活好開心

係
仲屌埋侵

同china登求救咪得囉

本身係共和黨票倉
但今年收左皮

終於有州帶口罩

係
轉撚咗做藍州

戴口罩戴到咁不如唔戴慳返啲啦

審一單案咁快

個鼻露鳩哂出嚟

國師話齋鳩戴口罩

個法庭好似臨時搭出嚟咁

嚴格嚟講布罩都唔係好得

好似自製布口罩嚟？

快到好似幾分鐘就完一單咁

每日捐十億

都仲係紅贏
不過差唔多轉色

個社工肥撚到

一嚟啦

邊得嚟咁多好心人

OHIO好似都係侵贏咗？

個個都肥人族

個口罩係咪帶反咗

西方人鼻咁高 口罩好易甩咁

其實無咩審。法官問被告有無欠租，多數都承認就判原告勝訴，然後雙方搵社工商討。

咁佢地快啲怒屌China Joe啦

戴住口罩講野都好易跌

呢條女應該唔難搵地方瞓

個紋身好淫

肥底

早期買過美國口罩 係好大同條帶好長 所以其實唔會有唔岩戴發生

呢啲樣外國應該大把

返前夫度瞓
跟住又生幾件

家族.....

紋乜鳩

塊面紋左漢字

好多美國佬紋

點解唔搵間平啲嘅租

好柒……

生活帶來您時檸檬做檸檬水 D friend

底已花

劉慧卿. jpg

仲要亂紋一通 乜柒檸檬做檸檬水

業主有槍

個死廢老
趕係道理 但洗唔洗咁講野

業主型到

個師傅右到

呢D房東同香港果D舖主一樣 唔夠前瞻性
你攞返間屋都未必有第2個人租
不如平D咁租返比佢/同情佢幾個月搏佢搵到工

Bra top
分明想色誘包租公

業主冇講衰佢
佢都幾仆街
唔怪得離婚

傳統產業死曬,左膠勢力更加大
另外無錢更加抵擋唔到支那銀彈攻勢
習大大肺炎真係神之一手

睇NBA D鬼佬都係成身漢字 但佢地係唔明點解 純粹覺得型

俾人趕完有酒店住

但包租公唔受

如果個業主講嘅係真嘅,係我都會趕佢走啦

佢唔係有份工800蚊咩

姬辛把聲咁似夢冴

呢啲女包租公應該食唔少

又可能收返間屋日日開sex party

好彩有ngo

包租公唔食肥膩嘢

都唔夠比租掛

美國啲失業援助救濟真係幾荀。

直情係
把聲係鬥快去南美Lizzi/夢冴/娜娜子/暗殺教室阿渚

唔係業主，只係佢搵嚟既鎖匠。

香港業主九成冚家剷

換鎖佬都要鉈鎗

因為都係顧詠雪配

一次性交租一年。

間間屋都有泳池

係
佢把聲好易認

顧詠雪bb

石油佬冇了

Trump

侵

社會賢達

有錢佬撐侵

而家佢地點算

有錢佬撐侵
真美國人

rip

之前聽人講就係Trump任內冇發動過戰爭
令到石油 軍事D公司賺少左好多錢

佢真係好愛佢呢個國家

經濟有排復甦唔到

好仆街,特登close up影住人隻貴錶,根本有立場

一開波已經好多靚車啦 做個強烈對比姐

美國無保醫真係死得

朱門酒肉臭
路有凍死骨

醫院有價講

到會公司
依家仲有邊個會去開Party

貴到

民主黨

財仔發達啦疫情咁多人借錢

壞帳咪gg

友情單

德州人真係好鐘意飲red bull

美國佬地大真係正

人間有情

搞成50人到會先賺得五百蚊美金

法國佬個口罩型到呢

佢係話搞過最大係50人
今次係小型

中國攞貨好危險

間廠好流下

24usd一個布口罩 仲要咁流

影埋生產環境
露底

唔怪得美國咁多確診
呢個節目9成人冇帶

我老豆頭先都咁講

磁能線啲fd

好似見到個車口罩人手指尾留長指甲
然後車口罩
啲料抗菌都無用啦

著左係咪唔會爛JJ

戴又戴唔啱。

戴都戴布口罩多
外科口罩真係冇咁滯

無嘅感覺良好囉

十萬美金
搵咁多都唔儲吓錢

鬼佬真係好儲錢習慣

好似有研究話電話輻射會增加睪丸癌/精子健康

係咪得亞洲人先會有儲蓄習慣

點解佢哋搵咁多都可以有咁多債務

TU已爛

又諗起GTA 5

供屋供車供保險啩

美國夢就嚟變做中國特區。

應該係。

下集又武肺

冒牌貨

鄰近經濟強國

攞貨有風險

防輻射內底褲

疫下：美國物資危機

為何美國遇上新冠疫情，會出現醫療設備和消耗品短缺的混亂情況？背後原因牽涉到全球防疫物資供應鏈，並同樣影響到各地的抗疫進程，是個人命攸關的議題。今集節目會訪查美國本土的醫療用品生產商，並追溯當地早於2009年如何應對豬流感疫情，了解這個大國過份依賴進口貨品，會帶來甚麼後果。

全球化回力鏢？

中國黎既貨

萬惡根源

被陰乾

光頭佬行得太前....

雞珍

口罩必須發揮作用 但影住2個女工用下巴戴

奧巴鹿

d政治家聯合大企業聯合賣國，將d戰略就業俾晒中国

黑鳩馬

口罩真係要列戰略儲備

呢條友除左係黑人身份外 仲有咩做過

自己攞嚟衰

成功振興中国經濟

白狗當災

Rip

直屌chinese communist party

拿華路

批鬥前朝

屌你納瓦羅

wtf台灣供應俾中国唔俾美國

台灣供應口罩比支那唔比美國？

寧波中堅塑膠

好25

「台灣」公司

咁都唔叫国有化

支那控制間美國公司要送貨去邊度
同國有化有乜分別

賣去邊都比人控制
日日都有個黨委書記係間公司指手畫腳

有拜登 冇肺炎

佢幾時中

傾掂數啦

新型冠狀人民共和國美利堅特別行政區

支那人可以屌侵
美國人可以屌侵

支那人唔可以屌習大大
美國人都唔可以屌習大大

結果：乜都冇做過

準備開3

終於唔係武肺了

聽到彭晴就要Hello Stacey

究竟本地生產同外地差咩可以咁遠
除咗人工仲有咩

捕鯨
諗起鯨魚罐頭

淨係人工都已經好金，仲有工廠、電費、材料諸如此類， 另外保障安全方面啲野都好多，美國工業死傷要賠好多。

捕鯨活動在近代社會引起不少爭議，一片血海的畫面不時登上各地新聞頭條，對保留捕鯨傳統的國家造成一定壓力。捕鯨者認為鯨魚不過是另一種食物來源，與其他普遍肉類無異，但在反對團體眼中，捕鯨是過時和野蠻的行為。在丹麥的法羅群島，當地人希望能保留捕鯨傳統，未有理會進駐當地社運人士的多番阻擾，堅持繼續獵殺鯨魚。主持人史黛絲‧杜莉到訪挪威，登上漁船，見證商業漁民捕獵價值不菲的小鬚鯨。法羅人和反對者都帶着自身的熱情與文化，各執一詞。

2021年3月3日 星期三晚上9時30分 (首播)

又係呢條女

全身灰好似睡衣

好多人

成班蝗蟲咁

又係啲個女人

norm

[港台電視31 ] 31看世界 逢星期三 2130-2230 (3)

果D左膠環保團體

日本都有捕鯨

所謂既保護鯨魚係咪已經干預左大自然

mon post bot (?)

又係戰鬥民族